% !TeX document-id = {1a16926d-5e72-4f0c-936e-70d103d019de}
% !TEX TS-program = XeLaTeX
% Commands for running this example:
% 	 xelatex xepersian_example
% 	 xelatex xepersian_example
% End of Commands
% در TeXWorks برای اجرا Ctrl+T را بزنید. 
% در TeXMaker اصلاح شده، برای اجرا دکمه‌ی F1 و برای مشاهده‌ی PDF دکمه‌ی F7 را بزنید.
% This is a very simple document using xepersian package
\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{adjustbox}


\ExplSyntaxOn
\cs_set_eq:NN \etex_iffontchar:D \tex_iffontchar:D
\ExplSyntaxOff
%\usepackage{verbatim}
\usepackage[localise]{xepersian}
%دستور زیر برای تعیین فونت متن فارسی می‌باشد.
%\settextfont[Scale=1]{Persian Modern}
%دستور زیر برای تعیین فونت متن لاتین می‌باشد.
%\setlatintextfont{Linux Libertine}
%دستور زیر برای تعیین فونت اعداد می‌باشد.
\settextfont[Scale=1]{XB Zar}
\setmathdigitfont{XB Zar}

\author{میلاد جمالی}
\title{\textbf{دورهٔ آموزشی نجوم ۱۰۱}\\
سنین ۱۳ به بالا}
\date{%\today}
}
\begin{document}
	\maketitle

	\قسمت*{سرفصل‌ها}
	
		\شروع{شمارش}
			\فقره \textbf{آشنایی و مقدمه}
				\شروع{فقرات}
					\فقره معرفی مدرس و دوره
					\فقره مقدمه‌ای بر اخترشناسی
					\فقره کاربردهای نجوم و بازار کار
					\فقره سفری از کوانتوم تا کیهان
					\فقره فعالیت کلاسی
				\پایان{فقرات}
		
			\فقره \textbf{تاریخ علم نجوم}
				\شروع{فقرات}
					\فقره نجوم در تمدن‌های باستانی
					\فقره نجوم جدید
					\فقره فعالیت کلاسی
				\پایان{فقرات}
				
			\فقره \textbf{منظومهٔ شمسی}
				\شروع{فقرات}
					\فقره تعاریف و اجرام
					\شروع{فقرات}
						\فقره خورشید
						\فقره سیارات
						\فقره سیارات کوتوله
						\فقره سیارک‌ها
						\فقره دنباله‌دارها
						\فقره شهابواره‌ها
						\فقره اقمار
						\فقره غبار و دیگر اجرام
					\پایان{فقرات}
					\فقره تاریخچه
					\فقره فعالیت کلاسی

					\فقره سیارات سنگی
					
					\شروع{فقرات}
						\فقره تیر (عُطارد)
						\فقره ناهید (زهره)
						\فقره زمین و ماه
						\فقره بهرام (مریخ)
					\پایان{فقرات}
					\فقره غول‌های گازی
						\شروع{فقرات}
							\فقره هرمزد یا برجیس (مشتری)
							\فقره کیوان (زحل)
							\فقره اورانوس [و داستان کشفش]
							\فقره نپتون [و داستان کشفش]
						\پایان{فقرات}
				\پایان{فقرات}
			\فقره \textbf{خورشید و ستارگان}
				\شروع{فقرات}
					\فقره نور و فرآیندهای تابش
					\فقره فیزیک خورشید
					\فقره لایه‌ها و جو خورشید
					\فقره ستارگان و نمودار هرتسپرونگ-راسل
					\فقره فضای میان‌ستاره‌ای
					\فقره سحابی‌ها
					\فقره پیش‌ستاره
					\فقره رشتهٔ اصلی
					\فقره غول سرخ
					\فقره ابرنواختر
					\فقره اجرام فشرده
						\شروع{فقرات}
							\فقره کوتولهٔ سفید
							\فقره ستارهٔ نوترونی
							\فقره سیاهچاله
						\پایان{فقرات}
				\پایان{فقرات}
			\فقره \textbf{کیهان‌شناسی و اخترزیست‌شناسی}
				\شروع{فقرات}
					\فقره راه شیری
					\فقره انواع کهکشان‌ها
					\فقره گروه محلی و خوشه‌های کهکشانی
					\فقره انبساط جهان
					\فقره مهبانگ

					\فقره ملزومات و تعریف حیات
					\فقره حیات در زمین
					\فقره معادلهٔ دریک
					\فقره پارادوکس فرمی
					\فقره جستوجوی حیات
					\فقره هوش فرازمینی
					\فقره یوفوها
				\پایان{فقرات}
				
			\فقره \textbf{نجوم، فضا و تکنولوژی}
				\شروع{فقرات}
					\فقره اختراع تلسکوپ
					\فقره نحوهٔ کار تلسکوپ‌ها
						\شروع{فقرات}
							\فقره تلسکوپ‌های شکستی
							\فقره تلسکوپ‌های بازتابی
								\شروع{فقرات}
									\فقره تلسکوپ‌های بازتابی نیوتونی
									\فقره تلسکوپ‌های بازتابی کاسگرین
								\پایان{فقرات}
							\فقره تلسکوپ‌های ترکیبی یا کاتادیوپتریک
						\پایان{فقرات}
					\فقره دوربین‌های دوچشمی
					\فقره رصدخانه‌ها و تلسکوپ‌های بزرگ
					\فقره تلسکوپ‌های فضایی
					\فقره طیف‌سنج و CCD

					\فقره آغاز عصر فضا و جنگ جهانی دوم
					\فقره مسابقهٔ فضایی شوروی و آمریکا
						\شروع{فقرات}
							\فقره اسپوتنیک
							\فقره ووستوک و یوری گاگارین
							\فقره اولین‌های شوروی و آمریکا
							\فقره برنامهٔ فضایی آپولو
							\فقره پایان عصر فضا
						\پایان{فقرات}
					\فقره دیگر کشورها
					\فقره کاوش‌های فضایی
					\فقره فیزیک مداری
				\پایان{فقرات}
				
			\فقره رصد عملی آسمان شب
\\

		\پایان{شمارش}
		
		
		 
	
\end{document}
